<resources>
    <string name="app_name">Афоризм</string>

    <string-array name="life">
        <item>Жизнь с ее явлениями можно уподобить сновидению, фантому, пузырю, тени, блеску росы
            или вспышке молнии и представлять ее следует именно такой - Будда. Алмазная Сутра
        </item>
        <item>Не бойтесь того, что ваша жизнь должна окончиться, бойтесь того, что она так и не
            начнется - Джон Ньюмен
        </item>
        <item>В жизни возможны только две трагедии: первая - получить то, о чем мечтаешь, вторая -
            не получить. Оскар Уайльд
        </item>
        <item>Будь смиренным, ибо ты сделан из грязи. Будь великодушным, ибо ты сделан из звезд -
            Сербская пословица
        </item>
        <item>Все мы погрязли в болоте, но некоторые из нас смотрят на звезды - Оскар Уайльд</item>
        <item>Если тебе когда-нибудь захочется найти человека, который сможет преодолеть любую,
            самую невероятную беду и сделать тебя счастливым, когда этого не может больше никто -
            просто посмотри в зеркало и скажи: "Привет!" - Ричард Бах
        </item>
        <item>Между хорошим обедом и жизнью только та разница, что сладкое подают в конце - Роберт
            Стивенсон
        </item>
        <item>Смысл жизни в том, что она имеет свой конец - Франц Кафка</item>
        <item>Жизнь – слишком сложная штука, чтобы о ней разговаривать серьезно - Оскар Уайльд
        </item>
        <item>Жизнь - это не имущество, которое надо защищать, а дар, который нужно разделить с
            другими людьми - Уильям Фолкнер
        </item>
        <item>Истинная жизнь человека - та, о которой он даже не подозревает - Сэмюэл Батлер</item>
        <item>Жизнь - игра, первое правило которой - считать, что это вовсе не игра, а всерьез -
            Алан Уоттс
        </item>
        <item>Истинное призвание каждого состоит только в одном – прийти к самому себе, найти
            собственную, а не любимую судьбу и отдаться ей внутренне, безраздельно и непоколебимо -
            Герман Гессе
        </item>
        <item>Право жить есть такой щедрый, такой незаслуженный дар, что он с лихвой окупает все
            горести жизни, все до единой - Кнут Гамсун
        </item>

    </string-array>
    <array name="friends">
        <item>Без истинной дружбы жизнь — ничто.Цицерон"</item>
        <item>И с другом и с врагом ты должен быть хорош!
            Кто по натуре добр, в том злобы не найдешь.
            Обидишь друга — наживешь врага ты,
            Врага обнимешь — друга обретешь.Омар Хайям
        </item>

        <item>Привязанность может обойтись без взаимности, но дружба — никогда.Руссо Ж.</item>
        <item>В мире нет ничего лучше и приятнее дружбы; исключить из жизни дружбу — все равно что
            лишить мир солнечного света.Цицерон
        </item>
        <item>Знать меру следует во всем, везде. Знать меру надо в дружбе и вражде.Саади</item>
        <item>Никогда счастье не ставило человека на такую высоту, чтобы он не нуждался в
            друге.Сенека
        </item>
        <item>Ни водой, ни огнем мы не пользуемся так часто, как дружбой.Цицерон</item>
        <item>Твой истинный друг, кто укажет в пути Препятствия все и поможет пройти. Льстецов
            причислять опасайся к друзьям. Тот истинный друг твой, кто честен и прям.Саади
        </item>
        <item>Иметь общие желания и общие отвращения — именно в том состоит прочная
            дружба.Саллюстий
        </item>
        <item>Настоящий друг везде
            Верен, в счастье и беде;
            Грусть твоя его тревожит, Ты не спишь — он спать не может,
            И во всем, без дальних слов,
            Он помочь тебе готов.
            Да, по действиям несходны
            Верный друг и льстец негодный.Шекспир У.
        </item>
        <item>Друга долго ищут, с трудом находят и трудно его сохранить.Публий</item>
        <item>В беседах с глазу на глаз между близкими друзьями мудрейшие люди очень часто
            высказывают
            весьма слабые суждения, потому что разговор с другом — это то же самое, что мысли вслух.
            Аддисон Д.
        </item>
        <item>Мы любим друзей за их недостатки.Хэзлитт У.</item>
        <item>То, что люди обыкновенно называют дружбой, в сущности, только союз, цель которого —
            обоюдное сохранение выгод и обмен добрыми услугами; самая бескорыстная дружба не что
            иное,
            как сделка, при которой наше самолюбие всегда рассчитывает что-нибудь выиграть.Ларошфуко
        </item>
        <item>Никогда счастье не ставило человека на такую высоту, чтобы он не нуждался в друге.</item>
        <item>В мире нет ничего лучше и приятнее дружбы; исключить из жизни дружбу — все равно что лишить мир солнечного света.</item>
        <item>В дружбе нет никаких иных расчетов и соображений, кроме нее самой.</item>
        <item>Равенство прав не в том, что все ими пользуются, а в том, что они всем предоставлены.</item>
    </array>


    <string-array name="funny">
        <item>Мужчина и женщина, как две туфли одной пары, только часто бывает, что оба или левые,
            или правые.
        </item>
        <item>Самое увлекательное и безопасное занятие - это искать виновного.
            Особенно, если сам виноват и возглавляешь поиски.
            (Юрий Татаркин)
        </item>
        <item>Смешанные чувства - это когда получаешь валентинкой по морде.</item>
        <item>Один из способов, как не быть одиноким - заболеть шизофренией.</item>
        <item>Женщины думают, что все мужчины одинаковы, и в этом их сила;
            мужчины думают, что все женщины разные, - это их губит.
        </item>
        <item>Оптимизм в 60 лет - это когда тебе говорят "До этого надо еще дожить!", а ты с ужасом
            чувствуешь, что надо жить еще и после этого.
        </item>
        <item>Настоящий кризис – это когда на смену критерию: вкусно – невкусно, приходит критерий:
            съедобно – несъедобно.
        </item>
        <item>Человек чем выше задирает нос, тем больше демонстрирует его содержимое.</item>
        <item>Хорошие привычки продлевают жизнь, зато плохие делают её приятнее...</item>
        <item>Чем больше денег, тем больше проблем. Но это совсем не означает, что если у вас много
            проблем, то у вас - куча денег.
        </item>
        <item>То, что лучшая подруга увела у вас мужа, ещё как-то можно пережить. А вот как
            пережить, что он к тому же начал прилично зарабатывать?
        </item>
        <item>Мужская логика: узнаю — убью. Женская логика: хоть убей — узнаю…</item>
        <item>Лев и лань могут вместе лечь спать, но лань не выспится.
            Вуди Аллен
        </item>
        <item>Мне небезразлично ваше мнение до тех пор, пока вы его скрываете.</item>
    </string-array>

    <string-array name="people">
    <item>Человеческая совесть побуждает человека искать лучшего и помогает ему порой отказываться от старого, уютного, милого, но умирающего и разлагающегося — в пользу нового, сначала неуютного и немилого, но обещающего свежую жизнь.
        Александр Александрович Блок</item>
    <item>Только тогда станешь человеком, когда научишься видеть человека в другом.
        Александр Николаевич Радищев</item>
    <item>Заблуждаться — свойство человека; прощать — свойство божества.
        Александр Поп</item>
    <item>Подлинное познание человечества — это познание человека.
        Александр Поп</item>
    <item>Над прошлым, настоящим и будущим имеет власть человек.
        Александр Сергеевич Грин</item>
    <item>Щедрость по отношению к будущему — это умение отдать все, что связано с настоящим.
        Альбер Камю</item>
    <item>Я никогда не думаю о будущем. Оно приходит само достаточно скоро.
        Альберт Эйнштейн</item>
    <item>Призвание каждого человека в духовной деятельности — в постоянном искании правды и смысла
        жизни.
        Антон Павлович Чехов</item>
    <item>Быть человеком — это чувствовать свою ответственность. Чувствовать стыд перед нищетой,
        которая, казалось бы, и не зависит от тебя. Гордиться каждой победой, одержанной товарищами.
        Сознавать, что, кладя кирпич, и ты помогаешь строить мир.
        Антуан де Сент-Экзюпери</item>
    <item>Тебя заботит будущее? Строй сегодня. Ты можешь изменить все. На бесплодной равнине вырастить
        кедровый лес. Но важно, чтобы ты не конструировал кедры, а сажал семена.
        Антуан де Сент-Экзюпери</item>
    <item>То, что составляет достоинство мира, может быть спасено лишь при одном условии: помнить про
        это. А достоинство мира составляют милосердие, любовь к знанию и уважение внутреннего человека.
        Антуан де Сент-Экзюпери</item>
    <item>Не на то надо смотреть, где человек родился, а каковы его нравы, не в какой земле, а по
        каким принципам решил он прожить свою жизнь.
        Антуан де Сент-Экзюпери</item>
    <item>Каждый человек — отдельная определенная личность, которой вторично не будет. Люди различаются
        по самой сущности души; их сходство только внешнее. Чем больше становится кто сам собою,
        тем глубже начинает понимать себя, яснее проступают его самобытные черты.
        Валерий Яковлевич Брюсов</item>
    <item>Сила духа делает человека непобедимым; бесстрашие — это, образно говоря, глаза
        человеческого благородства. Бесстрашный человек видит добро и зло не только глазами, но и
        сердцем; он не может равнодушно пройти мимо беды, горя, унижения человеческого достоинства.
        Василий Александрович Сухомлинский</item>
    </string-array>

    <string-array name="motivation">
        <item>Не полагайте, что мир должен вам что-либо. Просто не сдавайтесь, день за днем.</item>
        <item>Тот, кто не способен бороться за других, никогда не будет в состоянии бороться за
            самого себя.
        </item>
        <item>Я ненавидел просыпаться, но еще больше ненавидел спать — нельзя слишком много времени
            проводить наедине с подсознанием.
        </item>
        <item>Радость там, за окном – утренняя роса, десять минут тишины, пока день еще не выпустил
            своих когтей...
        </item>
        <item>Пробуждение не означает, что ты больше не испытываешь желаний, обиды, боли, радости,
            счастья, страдания или горя. Ты продолжаешь все это ощущать; просто оно больше не
            руководит
            тобой.
        </item>
        <item>Проснуться — это узнать, кто ты на самом деле.</item>
        <item>А вот я жаворонок. Чем раньше встанешь, тем больше успеешь сделать за день</item>
        <item>Он вынырнул из сна, как тощий купальщик выскакивает из ледяной воды.</item>
        <item>Слишком много в мире людей, которым никто не помог пробудиться.</item>
        <item>Каждое пробуждение — это возвращение к жизни.</item>
        <item>Не важно, как сильно ты о чем-то мечтаешь, важно, что ты для этого делаешь.</item>
        <item>Каждая наша мысль создаёт наше будущее.</item>
        <item>В бескрайнюю тьму мы должны нести свой собственный свет.</item>
        <item>Успех — это совокупность небольших усилий, повторяемых изо дня в день.</item>
    </string-array>


    <string-array name="love">
        <item>Любовь — это открытие себя в других людях и восторг узнавания.
            Александр Смит
        </item>
        <item>Не быть любимым — это всего лишь неудача, не любить — вот несчастье.
            Альбер Камю
        </item>
        <item>Люби жизнь, и жизнь тоже полюбит тебя. Люби людей, и люди ответят тебе любовью.
            Антон Григорьевич Рубинштейн
        </item>
        <item>Любить — это не значит смотреть друг на друга, любить — значит вместе смотреть в одном
            направлении.
            Антуан де Сент-Экзюпери
        </item>
        <item>Любовь побеждает страх.
            Апостол Иоанн
        </item>
        <item>Любви нельзя добиться силой, любовь нельзя выпросить и вымолить. Она приходит с небес,
            непрошенная и нежданная.
            Бак Перл Сайденстрикер
        </item>
        <item>Любовь? Это самый короткий путь от одного сердца к другому: прямая линия.
            Бедель
        </item>
        <item>Любви всего мало. Она обладает счастьем, а хочет рая, обладает раем — хочет неба. О
            любящие! Все это есть в вашей любви. Сумейте только найти.
            Виктор Мари Гюго
        </item>
        <item>Любовь всегда превосходит веру в нее. Повседневные слова: если бы ты знала, как я тебя
            люблю! — заключают в себе глубокую и бесконечную истину.
            Вильгельм Гумбольдт
        </item>
        <item>Любовь — мудрое изобретение природы: тот, кто любит, с легкостью делает то, что
            должен.
            Вильгельм Швебель
        </item>
        <item>Долга любить нет. Есть только свобода любить, и эту свободу можно открывать в себе
            снова и снова.
            Владимир Леви
        </item>
        <item>Долга любить нет. Есть только свобода любить, и эту свободу можно открывать в себе
            снова и снова.
            Владимир Леви
        </item>
        <item>Только потому, что кто-то не любит тебя так, как тебе хочется, не значит, что он не
            любит тебя всей душой.
            Габриэль Гарсия Маркес
        </item>
        <item>Перед любовью бессильны ужас и мрак смерти.
            Генрик Ибсен
        </item>
    </string-array>
    <string name="title_activity_my">My</string>

</resources>
